點解宜家啲廣東話歌一定會係書面語

作下口語會死

是但喇 算數喇 你唔愛我喇

Tonick

一百首都唔知有無一首係口語

成日覺得 用 xxxx麼 取代 xxxx嗎 字 好怪 智障麼？

所以我好中意農夫啲rap

口語=市井
書面語=文青

容易押韻

屌 我覺得主要係想進軍大陸市場

有時要就返個韻嘛

香港流行曲歌詞其實係三及第，即係白話書面口語都有，係對應粵語九聲難入詞而設靈活度較高嘅語文系統，務求保持詞意表達嘅完整度，例如「今天想車你回家」、「我想敲穿你門口」、「講真天涯途上誰是客」、「都驚孤單冷親」都係三及第嘅例子。要完全口語入詞其實好難，因為平時人講野有節奏同輕重音，唔同節奏同輕重音都有唔同嘅附加意思，而流行曲本身已有旋律，高低音已定咗，好難可以配返啱感覺嘅口語入去，好似黃子華個「屌你老母臭閪」、「請你好好放低」，同一段填「一對hehe拍拖」，啱音意思通順但唔啱感覺，所以要先曲後詞咁填口語確實好難。Rap做到都係因為佢音樂上彈性大free啲，唔同一般canto pop 咁規律，所以唔應該咁類比。

咁直接填國語唔好

最近有印象嘅口語廣東話歌好似只有唔紅有原因同埋星期一太空漫遊嘅小部份歌詞
仲有無咩推介

每次也貪到這首那首還要唱 很多 是你麼

霑叔同阿sam啲歌都係用粵語填
仲有好多舊歌都係
用粵語填詞得嚟都可以好文雅
就好似啼笑姻緣噉

馬上諗起霑叔
世界真細小
東海海鮮酒家首歌

sam

心諗做乜鳩

滄海一聲笑

霑叔對用口語填詞好大貢獻

詐肚痛，去廁所排長龍

你話唔俾面 佢話唔賞面 拒為名節做奴隸
不過都成廿幾年

一陣作口語又比人屌造作

完全唔明點解啲大陸人會認為口語既歌詞係垃圾同三流